% !TeX root = main.tex
% !TeX program = LuaLaTeX
% !TeX encoding = UTF-8

\usepackage{tabularx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[left=15mm, right=25mm, top=2.7cm, bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{scrlayer}
\usepackage{parskip}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[tight]{units}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{emptypage}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=black,bookmarks=true,unicode]{hyperref}
\usepackage[figurewithin=none]{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[activate=true,tracking=true]{microtype}
\usepackage[titles]{tocloft}
\usepackage{fixme}
\usepackage{hologo}
\usepackage{varioref}
\usepackage{nameref}
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{qrcode}
\usepackage[safe]{tipa}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{balance}
\usepackage{comment}
\usepackage[backend=biber,citestyle=numeric-comp,defernumbers=true]{biblatex}
\usepackage{chngcntr}

\counterwithout{table}{chapter}

\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}} % linksbündig mit Breitenangabe
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} % zentriert mit Breitenangabe
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}} % rechtsbündig mit Breitenangabe

% cleardoublepage neu definieren, da es durch "balance" verändert wurde
\makeatletter
\renewcommand{\@BAcleardblpage}{\clearpage\if@twoside \ifodd\c@page\else
			\hbox{}\thispagestyle{empty}\newpage\fi\fi}
\makeatother

% Verweise auf Name statt auf Nummer
\newcommand{\xref}[1]{\glqq{}\nameref{#1}\grqq{} \vpageref[\unskip]{#1}}

% immer durch 4 teilbare Seitenzahl
\usepackage{refcount,lastpage}
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
	\count@=\getpagerefnumber{LastPage}%
	\count@=\the\numexpr\count@\relax
	\@tempcnta=\count@
	\divide\@tempcnta by 4
	\multiply\@tempcnta by 4
	\count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
	\ifnum\count@>0
	\loop\ifnum\count@<3
		\hbox{}\thispagestyle{empty}\newpage
		\advance\count@\@ne
		\repeat
	\fi
	\input{backside.tex}
}
\@ifclassloaded{scrreport}{%
	\AtEndDocument{\checkmultipleoffour}}
{}
\makeatother

% font settings
\directlua{
	fonts.handlers.otf.addfeature{
			name = "liga",
			type = "ligature",
			data = {
					['fi'] = { "f", "i" },
					['fl'] = { "f", "l" },
				},
		}
}
\setmainfont{Delicious}

% Captions
\captionsetup[figure]{justification=centerlast,font={normalsize,it}}
\captionsetup[table]{justification=centerlast,font={normalsize,it}}
\captionsetup[subfigure]{labelformat=empty,labelsep=colon,justification=centerlast,font={normalsize,it}}

% varioref
\labelformat{figure}{Abbildung~#1}
\labelformat{section}{Abschnitt~#1}
\labelformat{table}{Tabelle~#1}

% footnote: some more room between text and footnote
\addtolength{\skip\footins}{2pc plus 5pt}

% Farben
\definecolor{tableRow1}{RGB}{77, 156, 164}
\definecolor{tableRowHead}{RGB}{255, 126, 119}
\definecolor{primary}{RGB}{1, 74, 81}
\definecolor{secondary}{RGB}{46, 134, 142}
\definecolor{okcolor}{RGB}{140,202,27}

%https://tex.stackexchange.com/questions/75667/change-colour-on-chapter-section-headings-lyx
\setkomafont{disposition}{\color{primary}\bfseries}

% for wrapfigure
\setlength{\columnsep}{2\columnsep}%

% Boxen
\newtcolorbox{hint}{%
	colback=tableRow1!50,%
	colframe=tableRow1,%
	sharp corners,%
	boxrule=0.2mm,%
}
\newtcolorbox{vcard}[1]{%
	colback=tableRow1!50,%
	colframe=tableRow1,%
	sharp corners,%
	title=#1,%
	height=5cm,%
	left=1mm,%
	bottom=1mm,%
	fonttitle=\bfseries,%
	boxrule=0.2mm%
}

\newsavebox\MBox
\newenvironment{Wikipedia}[1]
{\par\smallskip\begin{lrbox}{\MBox}\begin{minipage}[t]{#1}}
			{\end{minipage}\end{lrbox}%
	\makebox(0,0){\put(0,0){%
			\includegraphics[trim=0 20 0 -20,width=0.3\columnwidth,height=0.27\columnwidth]{Bilder/wikipedia-light.pdf}}}%
	\usebox\MBox\par%
}

\tcbuselibrary{skins,breakable}
\newtcolorbox{Hint}{%
	enhanced,breakable,%
	toggle left and right,%
	sharp corners,%
	boxrule=1pt,top=1.2mm,bottom=1.2mm,left=1.2mm,right=1.2mm,%
	rightrule=1.2cm,%
	before skip=12pt plus 2pt,after skip=12pt plus 2pt,%
	colback=okcolor!20,%
	colframe=okcolor!80,%
	overlay={%
			\begin{tcbclipframe}
				\tcbifoddpage{\coordinate (X) at ([shift={(-6mm,-8mm)}]frame.north east);}
				{\coordinate (X) at ([shift={(6mm,-8mm)}]frame.north west);}
				\node[inner sep=0pt] (russell) at (X) {\includegraphics[width=10mm,height=10mm]{bulb.pdf}};
			\end{tcbclipframe}%
		},%
}


% sections ohne Nummer!
% Besser als \section*, da so die section ins toc kommt!
\setcounter{secnumdepth}{0}

% tocloft - Inhaltsverzeichnis formatieren
\renewcommand{\cftsecfont}{}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{}

\pagenumbering{arabic}

% Standardseiten
\DeclareNewLayer[oddpage,
	align=tr,
	hoffset=\dimexpr\paperwidth-20mm\relax,
	voffset=6.3mm,
	width=16.3mm,
	height=20mm,
	contents={%
			\includegraphics[height=20mm]{Bilder/logo.pdf}
		}]{RWLogo}
\DeclareNewLayer[oddpage,
	align=tr,
	hoffset=\dimexpr\paperwidth-32mm\relax,
	voffset=10mm,
	width=40mm,
	height=20mm,
	contents={%
			\fontspec{Delicious-Roman}[] Rodgauer Workshop
		}]{RWText}
\DeclareNewLayer[oddpage,
	align=tl,
	hoffset=15mm,
	voffset=\dimexpr\paperheight-16.5mm\relax,
	width=12mm,
	height=12mm,
	contents={%
			\includegraphics[width=7mm,angle=12]{Bilder/hsts-logo.pdf}
		}]{RWFootLogo}
\DeclareNewLayer[oddpage,
	align=tl,
	hoffset=25mm, % 15mm without Logo
	voffset=\dimexpr\paperheight-17mm\relax,
	width=70mm,
	height=10mm,
	contents={%
			{\fontspec{Delicious-Roman}[]
					\scriptsize https://www.colorful-sky.de/\\[-4pt] https://www.rodgauer-workshop.de/}
		}]{RWurl}
\DeclareNewLayer[evenpage,
	align=tl,
	hoffset=8mm,
	voffset=7mm,
	width=16mm,
	height=14mm,
	contents={%
			\includegraphics[height=18mm]{Bilder/hsts-logo.pdf}
		}]{RWkite}
\DeclareNewLayer[evenpage,
	align=tl,
	hoffset=25mm,
	voffset=10mm,
	width=40mm,
	height=15mm,
	contents={%
			\fontspec{Delicious-Roman}[] Half Square Triangle Star
		}]{RWname}
\DeclareNewLayer[evenpage,
	align=tr,
	hoffset=\dimexpr\paperwidth-15mm\relax,
	voffset=\dimexpr\paperheight-17mm\relax,
	width=70mm,
	height=10mm,
	contents={%
			{\fontspec{Delicious-Roman}[] \scriptsize\hfill Half Square Triangle Star}
		}]{RWdate}
\DeclareNewLayer[evenpage,
	align=tl,
	hoffset=25mm,
	voffset=\dimexpr\paperheight-17mm\relax,
	width=20mm,
	height=10mm,
	contents={%
			{\fontspec{Delicious-Roman}[]\thepage{}}
		}]{RWPagenumberEven}
\DeclareNewLayer[oddpage,
	align=tr,
	hoffset=\dimexpr\paperwidth-25mm\relax,
	voffset=\dimexpr\paperheight-17mm\relax,
	width=20mm,
	height=10mm,
	contents={%
			{\hfill\fontspec{Delicious-Roman}[]\thepage{}}
		}]{RWPagenumberOdd}

% Titelseite
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
	align=tl,
	hoffset=19mm,
	voffset=0mm,
	width=56mm,
	height=304mm,
	contents={%
			\includegraphics[width=56mm,height=297mm]{Bilder/vertical_big.jpg}
		}]{RWtitleBar}
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
	align=tl,
	hoffset=81mm,
	voffset=261mm,
	width=14mm,
	height=18mm,
	contents={%
			\includegraphics[width=14mm]{Bilder/logo_bw.pdf}
		}]{RWtitleLogo}

% Logo des Drachenentwicklers
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
	align=tl,
	hoffset=81.5mm,
	voffset=241mm,
	width=11mm,
	height=16mm,
	contents={%
			%\includegraphics[width=14mm]{Bilder/dummy.pdf}
		}]{RWguestLogo}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
	align=tl,
	hoffset=97.3mm,
	voffset=245.5mm,
	width=100mm,
	height=30mm,
	contents={
			%{\fontspec{MadameFlacon}[]\Large Beau Du Ciel}
		}]{RWguest}


\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
	align=tl,
	hoffset=5mm,
	voffset=23mm,
	width=16mm,
	height=14mm,
	contents={%
			\includegraphics[width=76mm]{Bilder/hsts-logo.pdf}
		}]{RWkiteLogo}
\makeatletter
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
	align=tl,
	hoffset=81mm,
	voffset=44mm,
	width=115mm,
	height=60mm,
	contents={%
			{\huge\@title\\}

				{\large\@date}
		}]{RWtitle}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
	align=tl,
	hoffset=81mm,
	voffset=212mm,
	width=100mm,
	height=15mm,
	contents={%
			{\huge Materialsammlung}
		}]{RWsammlung}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
	align=tl,
	hoffset=97.3mm,
	voffset=262.5mm,
	width=100mm,
	height=30mm,
	contents={%
			{\@author}
		}]{RWauthor}
\makeatother

% part pager
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
	align=tl,
	hoffset=0mm,
	voffset=55mm,
	width=170mm,
	height=30mm,
	contents={%
			\includegraphics[width=\layerwidth,height=\layerheight]{Bilder/horizontal_big.jpg}
		}]{RWpartBar}
% \DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
%   clone=RWpartBar,
%   addhoffset=15mm,
%   addwidth=-25mm,
%   contents={%
%     \vfill
%     \begin{flushright}
%       {\Large\partname\hskip 0.82em \thepart}\\[10pt]
%       {\huge ...}
%     \end{flushright}
%     \vfill
%   }]{RWpartTitle}

% Backside
\DeclareNewLayer[%
	align=tl,
	hoffset=15mm,
	voffset=21.5cm,
	width=35mm,
	height=60mm,
	contents={%
			\includegraphics[width=35mm]{opensource.pdf}
		}]{OSILogo}


\DeclareNewPageStyleByLayers{RodgauerWorkshop}{RWLogo,RWText,RWurl,RWkite,RWname,RWdate,RWFootLogo,RWPagenumberEven,RWPagenumberOdd}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RodgauerWorkshopNN}{RWLogo,RWText,RWurl,RWkite,RWname,RWdate,RWFootLogo}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RWTitlePage}{RWtitleBar,RWtitle,RWauthor,RWsammlung,RWtitleLogo,RWkiteLogo,RWguestLogo,RWguest}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RWPartPage}{RWpartBar}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RWBackside}{OSILogo}

\makeatletter
\@ifclassloaded{scrbook}{%
	\renewcommand*{\partpagestyle}{RWPartPage}
	\renewcommand*{\chapterpagestyle}{RodgauerWorkshop}}
{}
\makeatother

% for todonotes
\setlength{\marginparwidth}{2cm}

% bibliography
\setlength{\bibitemsep}{1em}
\renewcommand*{\newunitpunct}{\addcomma\space}

% \subsubsection ohne Leerraum nach Überschrift
\RedeclareSectionCommand[%
	beforeskip=-3.25ex plus -1ex minus -.2ex,%
	afterskip=1sp%
]{subsubsection}

% Parts-Seiten gestalten
% https://tex.stackexchange.com/questions/370478/part-page-formatting-in-scrlayer-scrpage
\makeatletter
% numbered part in the table of contents
\newcommand{\@mypartnumtocformat}[2]{%
	\setlength\fboxsep{0pt}%
	{\noindent\centering#1}\hskip 0.5em{\centering#2}}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% unnumbered part in the table of contents
\newcommand{\@myparttocformat}[1]{%
	\setlength\fboxsep{0pt}%
	{\centering#1}}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\@part[#1]#2{%
	\ifnum \c@secnumdepth >-2\relax%
		\refstepcounter{part}%
		\addcontentsline{toc}{part}{\texorpdfstring{\protect\@mypartnumtocformat{\thepart}{#1}}{\partname~\thepart\ ---\ #1}}
	\else%
		% \addcontentsline{toc}{part}{\texorpdfstring{\protect\@myparttocformat{#1}}{#1}}%
	\fi%
	%\startcontents%
	\markboth{}{}%
	{\thispagestyle{\partpagestyle}%
		\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
			\node[align=right, text width=12cm] at ($(current page.south west) + (10.2cm,22.6cm)$) {{\LARGE\bfseries\raggedright\partname{ }\@Roman\c@part}\\[12pt] {\strut\raggedright\Huge\bfseries#2}};
		\end{tikzpicture}%
	}
	\@endpart}
\def\@spart#1{%
	\startcontents%
	\phantomsection
	{\thispagestyle{\partpagestyle}%
		{\fontsize{30}{30}\sffamily\bfseries#1}};
	% \addcontentsline{toc}{part}{\texorpdfstring{%
	% \setlength\fboxsep{0pt}%
	% \noindent\protect\colorbox{mybluei!40}{\strut\protect\parbox[c][.7cm]{\linewidth}{\Large\sffamily\protect\centering #1\quad\mbox{}}}}{#1}}%
	\@endpart}
\def\@endpart{\vfil\newpage
	\if@twoside
		\if@openright
			\null
			\thispagestyle{empty}%
			\newpage
		\fi
	\fi
	\if@tempswa
		\twocolumn
	\fi}
\makeatother